[沒完沒了] 路透：入侵萬豪酒店系統黑客 或與中國有關

路透：入侵萬豪酒店系統黑客 或與中國有關

總部位於美國、全球最大酒店集團萬豪國際（Marriott International）上周表示，旗下喜達屋（Starwood）酒店及度假村集團訂房資料庫遭黑客入侵，多達5億客戶個人資料可能外洩，引發關注。路透最新引述消息稱，有線索顯示，上述入侵事件中的黑客，或與中國有關，但事件也有可能是其他黑客所為。

路透指出，如果調查人員確認中國是這宗黑客事件的幕後主使，或讓已經非常緊張的中美關係變得更加複雜。

報道引述3名要求匿名的消息人士表示，調查本案的私人偵探發現，黑客所使用的工具、手法和程序，在之前被認為是中國黑客所為的網絡攻擊案中，也曾被使用。

其中兩名消息人士表示，這暗示這些黑客或許是為中國情報機構收集信息，而不是為了錢財。

也有可能其他黑客所為

不過，上述消息人士同時警告，事件也有可能是其他黑客所為，因為部分侵入工具此前已被發在網上，其他人也可以獲得同樣的侵入工具。

報道指出，其中一名消息人士說，調查人員懷疑，從2014年以來多個黑客團夥，或一直同時駐留在喜達屋酒店集團電腦網絡之中，更加困難確定主犯。

中國駐華盛頓使館未有回應。萬豪國際發言人Connie Kim亦不予評論。路透亦未能立即聯繫到美國聯邦調查局（FBI）代表置評。

就算唔係都屈9你

就係唔係中國先係新聞?

Agger

中國要全世界資料做big data
建立新極權監控網

近呢一兩年爆哂出黎